{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_033067",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "판암동성당"
    },
    "text": "板岩洞聖堂\\n\nカトリック大田教区に属している聖堂は、\"聖キム・デゴン・アンドレ\"という聖人を祭っています。1993年8月10日、大同聖堂の信者2,150人が分派し、この聖堂を設立しました。最初の主任神父は、郭明浩（クァク・ミョンホ、ルガ）神父でした。1996年6月、聖堂の新築工事が始まり、約9年後の2005年11月6日に奉献式が行われました。 奉献式の後、聖堂は敷地面積6,797㎡、建築総面積2,463㎡の地下1階・地上3階の規模で完成しました。聖堂には会合室、教理室、聖体造幣室、幼児室、告解所、面談室、相談室などが備えられています。また、聖堂の外には聖母の園があり、自然石と芝生できれいに造園されています。この聖堂の管轄区域は、大田広域市東区板岩1・2洞と龍雲洞、大清洞です。司牧協議会は、財政、典礼、聖所、宣教、教育、社会福祉、環境、老人の分野で構成されており、年齢会、大健会、ベッドロ会、アンナ会、パウロ会、聖母会、慈母会などのグループが組織されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この聖堂はどのような教区に属していますか？",
            "answer": "この聖堂はカトリック大田教区に属しています。"
        },
        {
            "question": "聖堂の設立経緯を教えてください。",
            "answer": "この聖堂は1993年8月10日に大同聖堂の信者2,150人が分派し、設立されました。"
        },
        {
            "question": "聖堂の主任神父は誰でしたか？",
            "answer": "最初の主任神父は郭明浩（クァク・ミョンホ、ルガ）神父でした。"
        },
        {
            "question": "聖堂の新築工事はいつ始まりましたか？",
            "answer": "聖堂の新築工事は1996年6月に始まりました。"
        },
        {
            "question": "聖堂の奉献式はいつ行われましたか？",
            "answer": "聖堂の奉献式は2005年11月6日に行われました。"
        },
        {
            "question": "聖堂の規模はどのくらいですか？",
            "answer": "聖堂の敷地面積は6,797㎡、建築総面積は2,463㎡で、地下1階・地上3階の規模です。"
        },
        {
            "question": "聖堂にはどんな施設が備えられていますか？",
            "answer": "聖堂には会合室、教理室、聖体造幣室、幼児室、告解所、面談室、相談室などが備えられています。"
        },
        {
            "question": "聖堂の外には何がありますか？",
            "answer": "聖堂の外には聖母の園があり、自然石と芝生できれいに造園されています。"
        },
        {
            "question": "この聖堂の管轄区域はどこですか？",
            "answer": "この聖堂の管轄区域は大田広域市東区板岩1・2洞と龍雲洞、大清洞です。"
        },
        {
            "question": "聖堂の司牧協議会は何で構成されていますか？",
            "answer": "聖堂の司牧協議会は財政、典礼、聖所、宣教、教育、社会福祉、環境、老人の分野で構成されています。"
        },
        {
            "question": "聖堂にはどんなグループが組織されていますか？",
            "answer": "聖堂には年齢会、大健会、ベッドロ会、アンナ会、パウロ会、聖母会、慈母会などのグループが組織されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 434
    }
}